\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{anysize}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{xfrac}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
\setlength{\parindent}{1.8em} 
\setlength{\parskip}{0em}
\usepackage[toc,page]{appendix}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, margin=1in}
\usepackage{lscape}
\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{multirow}
\usepackage{longtable,booktabs}
\usepackage{hhline}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{tikz}
\usepackage[draft]{todonotes}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage[all]{xy}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\usepackage{cancel}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.12}
\usepackage{hyperref}
\newtheorem{hyp}{Hipótesis}
\newtheorem{result}{Resultado}
\usepackage[capposition=top]{floatrow}
\usepackage{setspace}
\singlespacing
\onehalfspacing
\doublespacing
\usepackage{framed}
\usepackage{booktabs,caption}
\usepackage[flushleft]{threeparttable}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{caption} 
\captionsetup[subtable]{skip=5pt}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{chngcntr}

\addto\captionsenglish{\renewcommand{\figurename}{Figura}}
\addto\captionsenglish{\renewcommand{\tablename}{Tabla}}
\renewcommand{\refname}{Lista de Referencias}

\title{¿Interactuar o no interactuar? Un estudio experimental sobre expresiones de género}
\author{María José Torres Herrera \thanks{Asistente de Investigación, Universidad de los Andes. Correo: mj.torres10@uniandes.edu.co. Agradezco especialmente a Diego Amador y a Juan Camilo Cárdenas por su asesoría, sus contribuciones y su apoyo, y a Andrés Moya por sus comentarios y apoyo. Agradezco a Ana María Tribín Uribe, a José Alberto Guerra y a Paula Jaramillo por sus comentarios. Finalmente agradezco a Julián Enrique Chitiva, a Natalia Martínez Camelo, a Natalia Otero, Alfredo Orozco, a Laura Motta, a Daniel Zarama, a Liliana Acevedo y a Camil Martínez por su apoyo.}}
\date{26 de junio de 2020}

\begin{document}
    \begin{singlespace}    
	\maketitle
	\end{singlespace} 
\begin{abstract}
Este trabajo estudia cómo cambia la disposición a interactuar entre pares cuando observan diferentes expresiones de género y la identidad es información privada. Para esto, se realizó un experimento de campo en el que los participantes debían elegir con quién desarrollar una tarea teniendo, únicamente, información de unas de sus expresiones de género y unas características generales. El experimento replica el modelo de este estudio en el que un jugador señaliza su identidad con una expresión de género femenina o una masculina, y el otro jugador decide si interactúa o no con dicho jugador. Este trabajo encuentra evidencia sugestiva de que la disposición a interactuar entre pares sí cambia cuando cambia la combinación de expresiones de género que estos observan de los demás. En particular encuentra que, mientras la disposición a interactuar con personas que presentan una vestimenta masculina está determinada solo por la vestimenta, la disposición a interactuar con personas que tienen vestimenta femenina está determinada por la vestimenta y si reportan una habilidad considerada femenina o masculina. 
\end{abstract}
\vspace*{0.3cm}
\noindent \textbf{Palabras claves:} Interacción de pares; Información imperfecta; Expresiones de género; Normas sociales \\
\noindent \textbf{Clasificación JEL:} A14; B54; C70; C92
\vfill
\pagebreak

\input{Tex/1.introduccion.tex}
\input{Tex/2.marco_teorico.tex}
\input{Tex/3.experimento.tex}
\input{Tex/4.datos.tex}
\input{Tex/5.hipotesis_resultados.tex}
\input{Tex/6.discusion}
\input{Tex/7.conclusiones.tex}

\vfill
\pagebreak
\begin{appendix}
    \counterwithin{figure}{section}
    \counterwithin{table}{section}
    \input{Tex/A1.equilibrios}
    \input{Tex/A2.descriptivas}
    \input{Tex/A3.estimacionesalt}
  
    \input{Tex/A4.powercalcs}
    \vfill
    \pagebreak    
    %\input{Tex/solucion_modelo}
    \vfill
    \pagebreak 
    %\input{Tex/protocolo_experimento}
\end{appendix}

\vfill
\pagebreak
\bibliographystyle{Ref/apalike-es}
\bibliography{Ref/ref}
\end{document}

