\section{Marco teórico}
En 1949, \citeauthor{beauviour1949segundosexo} reconoció que existe una diferencia entre el sexo biológico\footnote{El sexo biológico es la distinción de los cuerpos entre un cuerpo de hombres o uno de mujer. El sexo se sigue entendiendo como binario (a excepción de Alemania que recientemente reconoció jurídicamente la existencia de cuerpos intersexuales) y es definido principalmente por los genitales externos. Sin embargo, el sexo está determinado por los cromosomas sexuales, la anatomía, las hormonas, el sistema reproductivo y otros \citep{lindsey2015genderroles}.} y la construcción social de cómo se debe vivir ese sexo, y planteó la crítica de que, para las mujeres, la biología es destino.\footnote{\cite{beauviour1949segundosexo} se enfoca en la construcción social de lo femenino pues argumenta que lo masculino fue construido como lo universal, que la mujer se define en oposición al hombre.} Posteriormente, \cite{butler2002gendertrouble} reformó el concepto de biología es destino y estableció que la cultura es destino para mujeres y hombres. La cultura opera para volverse destino de tres maneras. En primer lugar, la cultura crea normas que asocian el sexo biológico con el género como construcción social. En segundo lugar, ha generado un oposición entre lo masculino y lo femenino como atributos de hombres y mujeres, respectivamente. Por último, la cultura, al crear la asociación sexo-género y la oposición feminemino-masculino, crea una concepción de coherencia de género a través de la cual el género se convierte en un discurso preformativo del sexo \citep{butler2002gendertrouble}.

Lo anterior sugiere que hay acciones, comportamientos y actitudes asociadas, de manera binaria, a un género. Es a través de estás acciones que el género se vuelve un discurso preformativo. Las normas sociales que asocian las acciones, los comportamientos y las actitudes a un sexo-género para mantener la coherencia de género, se conocen como roles de género \citep{lindsey2015genderroles}. Cuando una acción se asocia a lo masculino, esa acción se entiende como una expresión de género masculina y cuando una acción se asocia a lo femenino se entiende como expresión de género femenina.

Para fines de este trabajo, los roles de género son la función que va del espacio de acciones al espacio de géneros, $\mathbf{RG: A \rightarrow G}$; donde el espacio de géneros como construcción social es binario, $G=\{F,M\}$. Entonces, el conjunto de expresiones de género femeninas $(\mathbf{E_f})$ contiene todas las acciones que la función $RG$ mapea al género femenino y el conjunto de expresiones de género masculinas $(\mathbf{E_m})$ contiene todas las acciones que la función $RG$ mapea al género masculino; $\forall k \in \{F, M\}, E_k=\{a_i\in A | RG(a_i)=k  \}$. Note que las acciones son entendidas como expresiones de género de manera independiente a la identidad de la persona que toma dicha acción. 
La identidad de género ($\boldsymbol{\iota}$) es la concepción de si mismo o, en términos de \cite{butler2002gendertrouble}, la designación psíquica del yo como un cuerpo con género (\textit{gendered body}). Bajo esta definición, la identidad de género no está limitada al conjunto de géneros binarios. De hecho, el conjunto de identidades de género puede llegar a tener tantos elementos como el número de personas que existan. En este trabajo, el conjunto de identidades de género contiene los géneros binarios y el género ``otro'' que agrupa los géneros no binarios; $\iota_i \in \{F,M,O\}$.

A pesar de que ``no existe una identidad de género detrás de las expresiones de género'' \citep[p.~25]{butler2002gendertrouble}, existe una norma social ($\boldsymbol{\mathbb{P}}$) que ata la identidad de género con las expresiones y que prescribe los comportamientos socialmente adecuados \citep{akerlof2000economics}. Esa norma social exige que una persona que se identifique femenina tenga expresiones femeninas y una que se identifique masculina tenga expresiones masculinas. Es decir, $\boldsymbol{\mathbb{P}}$ es la correspondencia que va del espacio de identidades al espacio de expresiones de género. El dominio de  $\boldsymbol{\mathbb{P}}$ se limita a los género no binarios, dado que las norma social, al crear la asociación sexo-género de manera binaria, no se le asigna a las identidades no binarias un comportamiento adecuado; $\forall k \in \{F, M\},$ si $\iota_i=k,\ \mathbb{P}(\iota_i)= E_k$.  La existencia de $\mathbf{\mathbb{P}}$ afecta la utilidad que deviene una persona tanto cuando decide sus expresiones de género como cuando interactúa con otra persona, dependiendo de si esa persona sigue o no la norma social. Por lo tanto, $\mathbf{\mathbb{P}}$ también afecta la disposición a interactuar con otros. 

Para ilustrar cómo las normas sociales de género pueden afectar la disposición a interactuar con otros, considere un juego de dos jugadores $N=\{1,2\}$ con información incompleta sobre la identidad de uno de los jugadores. Por simplicidad, solo el jugador 1 tiene identidad, por lo tanto solo este jugador puede actuar acorde o contrario a $\mathbb{P}$. El jugador 1 se puede identificar como femenino $(F)$, masculino $(H)$ u otro $(O)$. La naturaleza define que con probabilidad de 0.495 el jugador 1 se identifica femenino, con la misma probabilidad se identifica masculino y con probabilidad 0.01 se identifica con otra identidad.\footnote{\cite{meerwijk2017transgender} realizaron un estudio para calcular cuantas personas con identidad no binaria hay en los Estados Unidos. Los autores encuentran que las personas que no se identifican de manera binaria puede ser alrededor de 0.39\% de la población total. Los mismo autores mencionan que en otros lugares se ha calculado que ese porcentaje es cercano de 1.1\% y 0.8\%. Para este trabajo se toma 1\% por facilidad matemática y como aproximación al percentil más cercano de la cuota superior que se ha encontrado.} 
El jugador 1 conoce su identidad y debe decidir si toma una acción que sea una expresión de género femenina o una que sea masculina; el jugador 2 recibe esa señal, forma creencias sobre la identidad del jugador 1 y debe decir si interactúa o no con él. El conjunto de acciones del jugador 1 es $\mathbf{A_1}=\{E_f, E_m \}$; para fines del juego,  $E_f, E_m$ son singletons. El conjunto de acciones del jugador 2 es $\mathbf{A_2}=\{\text{Interactuar } (i), \text{No interactuar }(ni)\}$.

Al jugador 1, en ausencia de normas sociales, le genera una utilidad $\nu$ tener una expresión de género femenina y una utilidad $\omega$ tener una expresión masculina. Sea $k \in \{F,M\},$ la utilidad de cada expresión de género, en ausencia de normas sociales es: 
\begin{align*}
 \Pi_1(E_k)=   
\begin{cases}
    \nu & \text{si} \ k=F \\
    \omega & \text{si} \ k=M
\end{cases}
\end{align*}
Al jugador 2 interactuar le genera una utilidad de $0$, mientras que no interactuar tiene un costo de $\eta>0$. Siguiendo el modelo prototipo de \cite{akerlof2000economics}, si el jugador 1 viola $\mathbb{P}$, su utilidad presenta una reducción en $\xi\geq0$.  Por ejemplo, si el jugador 1 se identifica masculino y decide pintarse la uñas (expresión de género femenina), en ausencia del normas sociales, su utilidad sería $\Pi_1(E_f)=\nu$.  Como consecuencia de que existe $\mathbb{P}$, su utilidad se vuelve  $\Pi_1(E_f|\iota_1=M; \mathbb{P})=\nu-\xi$, que es la utilidad que le genera pintarse la uñas, condicional a que está violando $\mathbb{P}$.

Además, cuando el jugador 1 viola $\mathbb{P}$, genera una externalidad negativa de $\theta>0$ sobre los demás jugadores. Siguiendo el ejemplo anterior, cuando el jugador 1 se identifica masculino y se pinta las uñas, la utilidad del jugador 2 es $\Pi_2(a_1=E_f|\iota_1=M; \mathbb{P})=-\theta$ condicional a que está observando una acción contraria a $\mathbb{P}$.

Dado que las acciones del jugador 1 pueden generar una externalidad sobre el jugador 2, este último puede decidir no interactuar con el jugador 1 para así restaurar parcialmente su utilidad en $\eta>0$ (el costo de no interactuar). Cuando el jugador 2 decide no interactuar con el jugador 1, la utilidad del jugador 1 se reduce en $\beta>0$. En el ejemplo anterior, si el jugador 2 decide no interactuar con el jugador 1 cuando observa que este se pinta las uñas, dado que el jugador 1 es de identidad masculina, los pagos son: $\Pi_1(a_1=E_f, a_2=ni|\iota_1=M; \mathbb{P})=\nu-\xi-\beta,\ \Pi _2(a_1=E_f, a_2=ni|\iota_1=M; \mathbb{P})=-\eta$. En la Figura \ref{fig:arbol} está representado el juego en forma extensiva. 
\begin{figure}[ht!]
	\caption{Representación extensiva}
	\label{fig:arbol}
	\centering
	\begin{tikzpicture}[-,auto,node distance=3cm,thick,
	main node/.style={fill=black, scale=0.1, draw,font=\sffamily\small\bfseries},
	sub node/.style={font=\sffamily\small\bfseries}, 
	primer node/.style={circle,draw, scale=0.5, font=\sffamily\small\bfseries}]
	
	\node[primer node](F){};
		\node[above] at (F){$\iota_1=F$};
		\node[below] at (F){$\{.495\}$};
	\node[main node](F1)[left = 2.5 cm of F]{1};
		\node[sub node](FNC1)[above left = 1.7 cm of F1]{};
			\node[below left] at (FNC1){$(\nu,0)$};
		\node[sub node](FC1)[below left = 1.7 cm of F1]{};
			\node[above left] at (FC1){$(\nu-\beta, -\eta)$};	
	\node[main node](F2)[right = 2.5 cm of F]{1};
		\node[sub node](FNC2)[above right = 1.7 cm of F2]{};
			\node[below right] at (FNC2) {$( \omega-\xi,-\theta)$};
		\node[sub node](FC2)[below right = 1.7 cm of F2]{};
			\node[above right] at (FC2) {$(\omega-\xi-\beta,-\eta)$};	

	\node[primer node](M)[below = 3 cm of F]{};
		\node[above] at (M){$\iota_1=M$};
		\node[below] at (M){$\{.495\}$};
	\node[main node](M1)[left = 2.5 cm of M]{1};
		\node[sub node](MNC1)[above left = 1.7 cm of M1]{};
			\node[below left] at (MNC1){$(\nu-\xi, -\theta)$};
		\node[sub node](MC1)[below left = 1.7 cm of M1]{};
			\node[above left] at (MC1){$(\nu-\xi- \beta,-\eta)$};
	\node[main node](M2)[right = 2.5 cm of M]{1};
		\node[sub node](MNC2)[above right = 1.7 cm of M2]{};
			\node[below right] at (MNC2){$(\omega,0)$};
		\node[sub node](MC2)[below right = 1.7 cm of M2]{};
			\node[above right] at (MC2) {$(\omega-\beta,-\eta)$};
		
	\node[primer node](O)[below = 3 cm of M]{};
		\node[above]at (O){$\iota_1=O$};
		\node[below]at (O){$\{.01\}$};
	\node[main node](O1)[left = 2.5 cm of O]{1};
		\node[sub node](ONC1)[above left = 1.7 cm of O1]{};
			\node[below left] at (ONC1) {$(\nu-\xi,-\theta)$};
		\node[sub node](OC1)[below left = 1.7 cm of O1]{};
			\node[above left] at (OC1) {$(\nu-\xi-\beta,-\eta)$};
	\node[main node](O2)[right = 2.5 cm of O]{1};
		\node[sub node](ONC2)[above right = 1.7 cm of O2]{};
			\node[below right] at (ONC2){$( \omega -\xi,-\theta)$};
		\node[sub node](OC2)[below right = 1.7 cm of O2]{};
			\node[above right] at (OC2) {$(\omega-\xi- \beta, -\eta)$};
		
	\path[thick]
	(F)  edge node [above left]{$E_f$}(F1)
		 edge node [above right]{$E_m$}(F2)
	(F1) edge node [above right]{$i$}(FNC1)
		 edge node [below right]{$ni$}(FC1)
	(F2) edge node [above left]{$i$}(FNC2)
		 edge node [below left]{$ni$}(FC2)	 
	(M)  edge node [above left]{$E_f$}(M1)
		 edge node [above right]{$E_m$}(M2)
	(M1) edge node [above right]{$i$}(MNC1)
		 edge node [below right]{$ni$}(MC1)
	(M2) edge node [above left]{$i$}(MNC2)
	 	 edge node [below left]{$ni$}(MC2)			
	(O)  edge node [above left]{$E_f$}(O1)
		 edge node [above right]{$E_m$}(O2)
	(O1) edge node [above right]{$i$}(ONC1)
		 edge node [below right]{$ni$}(OC1)
	(O2) edge node [above left]{$i$}(ONC2)
		 edge node [below left]{$ni$}(OC2);
		 
	\draw[gray, dashed](F1)--(M1);
	\draw[gray, dashed](M1)--(O1);
	\draw[gray, dashed](F2)--(M2);
	\draw[gray, dashed](M2)--(O2);  	 	
	\end{tikzpicture}
	\begin{singlespace}
          \floatfoot{\footnotesize{\textbf{Nota:} Esta figura representa un juego de información imperfecta en el que el jugador 1 puede ser de identidad $\{ F, M,O \}$. Ese jugador puede tomar una acción que es expresión de género femenina $(E_f)$ o masculina $(E_m)$. El jugador 2 al observar una expresión de género, forma creencias sobre la identidad del jugador 1 y decide si interactúa $(i)$ o no interactúa $(ni)$ con este. En ausencia de normas sociales, $\nu$ es la utilidad de tomar una expresión de femenina y $\omega$ es la utilidad de tomar una expresión masculina. Si el jugador 1 rompe la norma social, percibe una desutilidad de $\xi$, y si interatúa con el jugador 2, le genera al jugador 2 una  externalidad de $\theta$. Si el jugador 2 decide no interactuar, percibe un costo de $\eta$ y le genera una externalidad al jugador 1 de $\beta$. }\par}
\end{singlespace}
\end{figure}

Al inicio del juego, el jugador 1 conoce su identidad y decide si tiene una expresión femenina o una masculina. El jugador 2 al observar la expresión de género del jugador 1, forma unas creencias sobre la identidad del jugador 1 y decide si interactúa o no. Los equilibrios bayesianos de Nash de este juego dependen de: (i) la utilidad relativa que le genera al jugador 1, dada su identidad, tener una expresión femenina frente a una expresión masculina (incorporando que el jugador 2 podría decidir no interactuar con él); y de (ii) la relación entre el costo de no interactuar y el costo esperado de observar que se viola la prescripción social. 

Existen seis posibles equilibrios bayesianos de Nash, cuatro agrupadores y dos separadores\footnote{Un equilibrio es agrupador cuando independiente de la identidad, el jugador 1 toma la misma acción y un equilibrio es separador cuando la acción que toma el jugador 1 depende de su identidad.}, que dependen de los parámetros poblacionales. Debido a que en los datos no se observan equilibrios agrupadores, esta sección expondrá únicamente los separadores.\footnote{El apéndice A expone los equilibrios agrupadores. El proceso de solución del modelo está disponible por solicitud.}

Existen equilibrios separadores, en estrategias puras, solo si las personas de identidad binaria cumplen la norma social. Es decir, el juego puede llegar a un equilibrio cuando el jugador 1 de identidad femenina (masculina) toma una expresión femenina (masculina). Bajo esa estrategia del jugador 1, el jugador 2 se enfrenta a dos posibilidades: (i) observa una expresión de género $E_k$ que toma el jugador 1 de una identidad binaria $(K)$ y el de identidad no binaria $(O)$, u (ii) observa una expresión de género $(E_{-k}$) que solo toma el jugador 1 de la otra identidad binaria $(-K)$, donde $K \in \{F,M\}$. Para ambos casos, la mejor respuesta del jugador 2 es no interactuar solo si el costo de no interactuar es menor al costo esperado de que se viole la norma social; de lo contrario, es mejor respuesta interactuar. El costo esperado de que el jugador 1 viole la norma social es el costo real de ver que viola la norma social $(\theta)$ ponderado por la creencia de que el jugador 1 está violando la norma social. Para los equilibrios separadores, como solo si el jugador 1 es de identidad no binaria se viola la norma social, el costo esperado de que se viole la norma social es $\theta^e=\theta*P(O|E_k)$, donde $P(O|E_k)$ es la creencia del jugador 2 de que el jugador 1 sea de identidad no binaria dado que observa la expresión de género que ese jugador toma. 

Además de las condiciones anteriores, para que exista equilibrio existen unos rangos en los que debe estar $\Pi(E_{-k})$  en relación con $\Pi(E_k)$, los costos que percibe el jugador 1 de no interactuar ($\beta$) y de actuar contrario a la norma social ($\xi$). Estos equilibrios son simétricos y están representados en la Figura \ref{fig:equilibrios}.

\begin{figure}[!ht]
\caption{Equilibrios separadores}
\hspace*{-2cm}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
    \centering
    Si $\xi > \beta$
    
    \footnotesize{
    \begin{tikzpicture}
         \draw[black, thick][->] (0,0) -- (5,0) node[right] {$\eta$};
         \draw[black, thick][->] (0,0) node[below]{0} -- (0,5) node[left] {\small{$\Pi(E_{-k})$}};
         \draw[gray, dashed] (2,5) -- (2,0) node[below] {$\theta^e$};
         \draw[gray, dashed] (2,1) -- (0,1) node[left] {$\Pi(E_k)-\beta-\xi$};
         \draw[gray, dashed] (5,2) -- (2,2);
         \draw[gray, dashed] (2,3) -- (0,3) node[left] {$\Pi(E_k)-\beta$};
         \draw[gray, dashed] (5,4) -- (2,4) ;
         \draw[gray] (0,2) node[left] {$\Pi(E_k)-\xi$};
         \draw[gray] (0,4) node[left] {$\Pi(E_k)$};
         \draw[draw=gray, draw opacity=0, fill=gray, fill opacity=0.2] (2,1)--(0,1)--(0,3)--(2,3) -- cycle;
         \draw[draw=gray, draw opacity=0, fill=gray, fill opacity=0.6] (2,2)--(5,2)--(5,4)--(2,4) -- cycle;
    \end{tikzpicture}}
\end{minipage}
\hspace*{0.08\textwidth}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\centering
Si $\beta > \xi$

\footnotesize{
\begin{tikzpicture}
     \draw[black, thick][->] (0,0) -- (5,0) node[right] {${\eta}$};
     \draw[black, thick][->] (0,0) node[below]{0} -- (0,5) node[left] {$\Pi(E_{-k})$};
     \draw[gray, dashed] (2,5) -- (2,0) node[below] {$\theta^e$};
     \draw[gray, dashed] (2,1) -- (0,1) node[left] {$\Pi(E_k)-\beta-\xi$};
     \draw[gray, dashed] (5,2) -- (0,2) node[left] {$\Pi(E_k)-\beta$};
     \draw[gray, dashed] (5,3) -- (0,3) node[left] {$\Pi(E_k)-\xi$};
     \draw[gray, dashed] (5,4) -- (2,4) ;
     \draw[gray] (0,4) node[left] {$\Pi(E_k)$};
     \draw[draw=gray, draw opacity=0, fill=gray, fill opacity=0.2] (2,1)--(0,1)--(0,2)--(2,2) -- cycle;
     \draw[draw=gray, draw opacity=0, fill=gray, fill opacity=0.6] (2,3)--(5,3)--(5,4)--(2,4) -- cycle;
\end{tikzpicture}}
\end{minipage}
\label{fig:equilibrios}
\begin{minipage}{\textwidth}
    \centering
    \vspace*{0.5cm}
    \begin{tikzpicture}
         \draw[draw=black, draw opacity=1, fill=gray, fill opacity=0.2] (1,0.8)--(0,0.8)--(0,1.2)--(1,1.2) -- cycle;
         \draw[black] (1,1) node[right] {$(\gamma_1(K)=E_k, \gamma_1(-K)=E_{-k}, \gamma_1(O)=E_k, \gamma_2(E_k)=NI, \gamma_2(E_{-k})=I)$};
         
         \draw[draw=black, draw opacity=1, fill=gray, fill opacity=0.6] (1,0)--(0,0)--(0,0.4)--(1,0.4) -- cycle;
         \draw[black] (1,0.2) node[right] {$(\gamma_1(K)=E_k, \gamma_1(-K)=E_{-k}, \gamma_1(O)=E_k, \gamma_2(E_k)=I, \gamma_2(E_{-k})=I)$};
         
    \end{tikzpicture}
\end{minipage}
%\begin{singlespace}
    %\floatfoot{\footnotesize{\textbf{Nota:} El área gris clara corresponde a los rango de los parámetros para los cuales el equilibrio es que el jugador 2 no interactúe cuando observa la expresión de género que toma el jugador 1 de identidad otra. El área gris oscura corresponde a los rango de los parámetros para los cuales el jugador 2 interactúa siempre.}\par}
%\end{singlespace}
\end{figure}
\vspace*{0.5cm}
\vfill
\begin{framed}
\noindent Sea $\gamma_i$ la estrategia del jugador $i$, y  sea $k \in \{F,M\}$,

\noindent (i) $(\gamma_1(K)=E_k, \gamma_1(-K)=E_{-k}, \gamma_1(O)=E_k, \gamma_2(E_k)=NI, \gamma_2(E_{-k})=I)$ es equilibrio si $\eta\in(0, \theta^e) \wedge \Pi_1(E_{k})- \beta \geq \Pi_1(E_{-k}) \geq  \Pi_1(E_{k})- \beta - \xi$

\noindent (ii) $(\gamma_1(K)=E_k, \gamma_1(-K)=E_{-k}, \gamma_1(O)=E_k, \gamma_2(E_k)=I, \gamma_2(E_{-k})=I)$ es equilibrio si $\eta\in[\theta^e, \infty) \wedge \Pi_1(E_{k}) \geq \Pi_1(E_{-k}) \geq \Pi_1(E_{k})- \xi$
\end{framed}

En resumen, la primera condición para que los jugadores lleguen a un equilibrio separador es que las personas de identidad binaria se adhieran a la norma social. Si esa condición se cumple, el equilibrio puede ser de dos tipos. El primer equilibrio sucede si el costo esperado de ver que se está violando la norma social es mayor al costo de no interactuar. En ese caso el jugador 2 solo interactúa con el jugador 1 si este le manda una señal que le de certeza de cuál es su identidad de género. El segundo equilibrio sucede si el costo de no interactuar es mayor al costo esperado de ver que se viola la norma social. En ese caso, el jugador 2 interactúa con el jugador 1 sin importar si cree que está violando la norma social. Estas condiciones son contrastadas con el experimento que presenta la siguiente sección. 

%Dado que el equilibrio depende del valor que tomen los parámetros del modelo, a continuación se presenta la estática comparativa de estos parámetros para los equilibrios separadores.
%
%\textit{Si el costo que percibe el jugador 1 de no interactuar se hace más grande, mientras que el costo de violar uno mismo la norma social se hace más pequeño ($\beta \to \infty \wedge \xi \to 0 $)}. (i) Si el costo neto de no interactuar es menor que la creencia del jugador 2 de que el jugador 1 es de identidad otra dado que observa $E_k$ ($\frac{\eta}{\theta} < P(O|E_k)$), solo hay equilibrio si $\Pi(E_{-k}) \to - \infty$ en la misma velocidad a la que $\beta \to \infty$. (ii) Si el costo neto de no interactuar es menor que la creencia del jugador 2 de que el jugador 1 es de identidad otra dado que observa $E_k$ ($\frac{\eta}{\theta} \geq P(O|E_k)$),  solo hay equilibrio si la utilidad de una expresión de género femenina es igual a la utilidad de una expresión masculina ($\Pi(E_{k})=\Pi(E_{-k})$). 
%
%\textit{Si el costo que percibe el jugador 1 de no interactuar y el costo de violar uno mismo la norma social se hacen más grandes ($\beta \to \infty \wedge \xi \to \infty$)}. (i) Si el costo neto de no interactuar es menor que la creencia del jugador 2 de que el jugador 1 es de identidad otra dado que observa $E_k$ ($\frac{\eta}{\theta} < P(O|E_k)$),  solo hay equilibrio si $\Pi(E_{-k}) \to - \infty$. (ii) Si el costo neto de no interactuar es menor que la creencia del jugador 2 de que el jugador 1 es de identidad otra dado que observa $E_k$ ($\frac{\eta}{\theta} \geq P(O|E_k)$), hay equilibrio incluso cuando la diferencia entre $\Pi(E_k)$ y $\Pi(E_{-k})$ sea grande, solo si  $\Pi(E_{-k}) \leq \Pi(E_k)$. 
%
%\textit{Si el costo que percibe el jugador 1 de no interactuar se hace más pequeño, mientras que el costo de violar uno mismo la norma social se hace más grande ($\beta \to 0 \wedge \xi \to \infty $)}. Tanto si el costo neto de no interactuar es menor que la creencia del jugador 2 de que el jugador 1 es de identidad otra dado que observa $E_k$ , como si el mayor ($\frac{\eta}{\theta} \in  [0, \infty)$), hay equilibrio incluso cuando la diferencia entre $\Pi(E_k)$ y $\Pi(E_{-k})$ sea grande, siempre que $\Pi(E_{-k}) \leq \Pi(E_k)$. 
%
%\noindent \textit{Si el costo que percibe el jugador 1 de no interactuar y el costo de violar uno mismo la norma social se hacen más pequeños ($\beta \to 0 \wedge \xi \to 0$)}. Tanto si el costo neto de no interactuar es menor que la creencia del jugador 2 de que el jugador 1 es de identidad otra dado que observa $E_k$, como si es mayor ($\frac{\eta}{\theta} \in  [0, \infty)$), solo hay equilibrio si la utilidad de una expresión de género femenina es igual a la utilidad de una expresión masculina ($\Pi(E_{k})=\Pi(E_{-k})$). 
%
%\noindent \textit{Si el costo que percibe el jugador 2 no interactuar se hace más grande o el costo de ver que se otro viole la norma social se hace más pequeño ($\eta \to \infty \vee \theta \to 0$)}. Es mejor respuesta del jugador 2 interactuar ante cualquier acción del jugador 1. Es decir, interactuar a pesar de no tener certeza de la identidad del jugador 1.
%
%\noindent \textit{Si el costo que percibe el jugador 2 no interactuar se hace más grande o el costo de ver que se otro viole la norma social se hace más pequeño ($\eta \to 0 \vee \theta \to \infty$)}. Es mejor respuesta del jugador 2 no interactuar cuando observa $E_k$, la acción que toma el jugador 1 de identidad otra, e interactuar cuando observa $E_{-k}$. Es decir, interactuar solo cuando tener certeza de la identidad del jugador 1 y no interactuar cuando la expresión de género que observa no le da certeza de la identidad del jugador 1. 
%
%La siguiente Sección presenta el experimento de este estudio, que sigue el juego anterior.